陸軍上將米利被提名接任美軍最高指揮官 曾誓言美軍會徹底擊敗對手

美國陸軍參謀長馬克·米萊上將2016年10月3日出席陸軍協會年度大會（美國陸軍協會照片）
美國總統特朗普證實他將提名陸軍上將馬克·米利取代海軍陸戰隊上將約瑟夫·鄧福德擔任他的下一任最高軍事顧問、參謀長聯席會議主席。
特朗普在星期六早上的推文中寫道：“我感謝這兩位了不起的人為我們的國家服務！交接日期待定”。
米利是一名經驗豐富的軍事領導人，自2015年以來一直擔任陸軍參謀長。

2016年8月16日，中國陸軍司令李作成將軍（右）在北京八一大樓歡迎美國陸軍參謀長馬克·米利（Mark Milley）將軍的儀式上致辭。

在2016年10月陸軍協會年度大會上，米利上將說，俄羅斯和中國一直在大力發展軍事現代化，並有意利用美軍的弱點，挑戰國際安全秩序。
他說，美軍享有長達70年之久的軍事優勢正在迅速縮小，必須迅速做出戰略和結構調整，發展和提高自己的全域作戰能力。但是米利警告美國的潛在對手，如果軍事遏阻的努力失敗，美軍會徹底擊敗對手，讓對手遭受過去從沒有經歷過的挫敗。
國防部發言人邁克·安德魯斯中校星期六說：“我們知道總統的這項提名，我們也對馬克·米利將軍有信心。”
特朗普總統對米利的這項提名必須得到參議院的確認。如果得到確認，米利將取代海軍陸戰隊上將出身的鄧福德，出任下一位參謀長聯席會議主席。
美國國會眾議院軍委會主席索恩伯里(Mac Thornberry)星期六在一份聲明中說：“參謀長聯席會議主席不僅是總統和國防部長的高級軍事顧問，也是國會的高級軍事顧問。我和我的許多同事都感謝米利將軍基於他的智慧和多年經歷作出的直接和富有洞察力的軍事評估。如果他的新職務獲得參議院的核准，我會期待與他共事。”
如果得到確認，米利將取代鄧福德，鄧福德當過海軍陸戰隊司令和阿富汗聯軍的指揮官。預計鄧福德將完成參謀長聯席會議主席的剩餘任期，在2019年10月1日卸任。